# å‡½æ•° æé™ è¿ç»­

## ä¸€ã€å‡½æ•°

### ï¼ˆä¸€ï¼‰å‡½æ•°çš„æ¦‚å¿µå’Œå¸¸è§å‡½æ•°

### ï¼ˆäºŒï¼‰ğŸ“Œå‡½æ•°çš„æ€§è´¨

**æ€§è´¨**
- **å¥‡å¶æ€§**
- **å‘¨æœŸæ€§**
- å•è°ƒæ€§ï¼ˆå¤åˆå‡½æ•°ä¿æŒå•è°ƒæ€§ï¼‰
- æœ‰ç•Œæ€§

**å•è°ƒæœ‰ç•Œå‡†åˆ™** å•è°ƒæœ‰ç•Œå‡½æ•°å¿…æ”¶æ•›

â›”**ç‰¹ä¾‹**
1. æ”¶æ•›æ‘†åŠ¨æ•°åˆ— $x_n=\frac{(-1)^n}{n}$
2. å‘æ•£å•è°ƒæ•°åˆ— $x_n=n$

### ğŸŸ¡é¢˜å‹ï¼šå¤åˆå‡½æ•°

**æ³°å‹’å±•å¼€**

$f(x)=\cfrac{f(0)}{0!}x^0+\cfrac{f'(0)}{1!}x^1+\cfrac{f''(0)}{2!}x^2+\cfrac{f'''(0)}{3!}x^3+â€¦+\cfrac{f^{(n)}(0)}{n!}x^n$

$(1)e^x=1+x+\frac{x^2}{4}+o(x^2)$

$(2)\sin x=x-\frac{x^3}{6}+o(x^3)$

$(3)\cos x=1-\frac{x^2}{2}+o(x^2)$

$(4)\tan x=x+\frac{x^3}{3}+o(x^3)$

$(5)\ln(x+1)=x-\cfrac{x^2}{2}+o(x^2)$

$(6)(1+x)^2=1+2x+x^2+o(x^2)$

$(7)(1+x)^a=1+ax+\cfrac{a(a-1)}{2!}x^2+â€¦+\frac{a(a-1)â€¦(a-n+1)}{n!}x^n+o(x^n)$

## äºŒã€ğŸ“Œæé™

ğŸš©åˆ†å·¦å³æé™æ±‚è§£çš„æƒ…å†µ
1. **åˆ†æ®µå‡½æ•°**
2. $\frac{1}{x^n}$
3. **$e^\infty$å‹**
4. **$\arctan\infty$å‹**

### ï¼ˆä¸€ï¼‰ğŸ“Œæé™çš„æ¦‚å¿µ

### ï¼ˆäºŒï¼‰æé™çš„æ€§è´¨

### ï¼ˆä¸‰ï¼‰ğŸ“Œæé™å­˜åœ¨æ³•åˆ™

### ï¼ˆå››ï¼‰æ— ç©·å°

$(1+x)^\alpha-1$ ~ $\alpha x(\alpha\not={0})$
$e^x-1=x$

### ï¼ˆäº”ï¼‰æ— ç©·å¤§

### ğŸŸ¡é¢˜å‹ï¼šæé™çš„æ¦‚å¿µæ€§è´¨åŠå­˜åœ¨å‡†åˆ™



### ğŸŸ¡ğŸ“Œé¢˜å‹ï¼šæ±‚æé™

#### ä¸ƒç§ä¸å®šå¼

$â‘ \frac{0}{0}$

$â‘¡\frac{\infty}{\infty}$

$â‘¢0*\infty$

$â‘£\infty-\infty$

$â‘¤1^\infty$

**ä¸€èˆ¬æ–¹æ³•å–å¯¹æ•°** $a^b=e^{b \ln a}$

**ç‰¹æ®Šæ–¹æ³• é‡è¦æé™** $\underset{x\rightarrow 0}{\lim}\;(1 + x)^{\frac{1}{x}}=e$

åˆ†å¼

$â‘¥0^0$

$â‘¦\infty^0$

- æ•°åˆ—é€’æ¨å…³ç³»å®šä¹‰æ•°åˆ—æé™

### ğŸŸ¡é¢˜å‹ï¼šæ— ç©·å°é‡é˜¶çš„æ¯”è¾ƒ

## ä¸‰ã€è¿ç»­

### ï¼ˆä¸€ï¼‰è¿ç»­æ€§çš„æ¦‚å¿µ

### ï¼ˆäºŒï¼‰ğŸ“Œé—´æ–­ç‚¹åŠå…¶åˆ†ç±»

### ï¼ˆä¸‰ï¼‰è¿ç»­å‡½æ•°æ€§è´¨

### ğŸŸ¡ğŸ“Œé¢˜å‹ï¼šé—´æ–­ç‚¹çš„ç±»å‹

# ä¸€å…ƒå‡½æ•°å¾®åˆ†å­¦

## ä¸€ã€å¯¼æ•°ä¸å¾®åˆ†

### ï¼ˆä¸€ï¼‰ğŸ“Œå¯¼æ•°ä¸å¾®åˆ†çš„æ¦‚å¿µ

### ï¼ˆäºŒï¼‰ğŸ“Œæ±‚å¯¼æ³•åˆ™

$$
(a^x)'=a^x\ln x \\
(\log_a x)'=\cfrac{1}{x\ln a} \\
(\ln |x|)'=\cfrac{1}{x} \\
(\tan x)'=\sec^2 x \\
(\cot x)'=-\csc^2 x \\
(\sec x)'=\sec x \tan \\
(\csc x)'=-\csc x \cot x \\
(\arcsin x)'=\cfrac{1}{\sqrt{1-x^2}} \\
(\arccos x)'=-\cfrac{1}{\sqrt{1-x^2}} \\
(\arctan x)'=\cfrac{1}{1+x^2} \\
(arc\cot x)'=-\cfrac{1}{1+x^2}
$$

### ï¼ˆä¸‰ï¼‰é«˜é˜¶å¯¼æ•°

### ğŸŸ¡ğŸ“Œé¢˜å‹ï¼šå¯¼æ•°å®šä¹‰

### ğŸŸ¡ğŸ“Œé¢˜å‹ï¼šå¤åˆå‡½æ•°ã€éšå‡½æ•°ã€å‚æ•°æ–¹ç¨‹æ±‚å¯¼

#### å‚æ•°æ–¹ç¨‹
> è‹¥$y=y(x)$ç”±
$$\begin{cases}
    x=x(t)\\
    y=y(t)
\end{cases}$$
ç¡®å®šï¼Œåˆ™ä¸€é˜¶å¯¼æ•°$\cfrac{dy}{dx}=\cfrac{\frac{dy}{dt}}{\frac{dx}{dt}}$ï¼Œ
äºŒé˜¶å¯¼æ•°$\cfrac{d^2y}{dx^2}=\cfrac{d}{dt}(\cfrac{dy}{dx})=\cfrac{\frac{d}{dx}(\frac{dy}{dx})}{\frac{dx}{dt}}$
**ä¸€é˜¶å¯¼æ•°å¯¹$t$æ±‚å¯¼ï¼Œé™¤ä»¥$x$å¯¹$t$çš„å¯¼æ•°**



### ğŸŸ¡é¢˜å‹ï¼šé«˜é˜¶å¯¼æ•°

## äºŒã€å¯¼æ•°çš„åº”ç”¨

### ğŸ“Œï¼ˆä¸€ï¼‰å¾®åˆ†ä¸­å€¼å®šç†

### ğŸŸ¡ğŸ“Œé¢˜å‹ï¼šå‡½æ•°çš„æå€¼å’Œæœ€å€¼ï¼Œæ›²çº¿çš„å‡¹å‘ä¸æ‹ç‚¹

> å¥‡ç©¿å¶ä¸ç©¿

> è‹¥$x=a$æ˜¯$y=0$çš„$k$é‡æ ¹ï¼Œåˆ™$n$é˜¶å¯¼æ•°$y^{(n)}(a)=0$ï¼ˆå½“$k\leq n+1$æ—¶ï¼‰ï¼Œä¸”$y^{(k)}(Î±)â‰ 0$ï¼ˆ$k$é˜¶å¯¼æ•°åœ¨$x=a$å¤„éé›¶ï¼‰ã€‚


### ğŸŸ¡ğŸ“Œé¢˜å‹ï¼šæ›²çº¿çš„æ¸è¿‘çº¿

### ğŸŸ¡é¢˜å‹ï¼šæ–¹ç¨‹çš„æ ¹

### ğŸŸ¡é¢˜å‹ï¼šä¸ç­‰å¼

### ğŸŸ¡ğŸ“Œé¢˜å‹ï¼šä¸­å€¼å®šç†è¯æ˜é¢˜

# ä¸€å…ƒå‡½æ•°ç§¯åˆ†

## ä¸€ã€ä¸å®šç§¯åˆ†

### ï¼ˆä¸€ï¼‰ğŸ“Œä¸‰ç§ä¸»è¦ç§¯åˆ†æ³•

### ï¼ˆäºŒï¼‰ğŸ“Œä¸‰ç±»å¸¸è§å¯ç§¯å‡½æ•°ç§¯åˆ†

### ğŸŸ¡é¢˜å‹ï¼šæ±‚ä¸å®šç§¯åˆ†

â­•åå‡½æ•°çš„å¯¼æ•°ä¸ºç›´æ¥å‡½æ•°å¯¼æ•°çš„å€’æ•°

$$
\begin{aligned} &
(1)\int 0 \ dx = C \\ &
(2)\int x^a \ dx = \dfrac{1}{a+1}x^{a+1} + C \quad (a \neq -1) \\ &
(3)\int \dfrac{1}{x} \ dx = \ln |x| + C \\ &
(4)\int a^x \ dx = \cfrac{a^x}{\ln a} + C \quad (a > 0,a \neq 1) \\ &
(5)\int e^x dx = e^x + C \\ &
(6)\int \sin x dx = -\cos x + C \\ &
(7)\int \cos x dx = \sin x + C \\ &
(8)\int \sec^2 x dx = \tan x + C \\ &
(9)\int \csc^2 x dx = -\cot x + C \\ &
(10)\int \sec x \tan x \ dx = \sec x + C \\ &
(11)\int \csc x \cot x \ dx = -\csc x + C \\ &
(12)\int \dfrac{1}{\sqrt{1-x^2}} \	 dx = \arcsin x + C \\ &
(13)\int \dfrac{1}{1+x^2} \	 dx = \arctan x + C \\ &
(14)\int \dfrac{dx}{\sqrt{a^2 - x^2}} = \arcsin \dfrac{x}{a} + C \\ &
(15)\int \dfrac{dx}{a^2 + x^2} = \dfrac{1}{a}\arctan \dfrac{x}{a} + C \\ &
(16)\int \dfrac{dx}{x^2 - a^2} = \dfrac{1}{2a}\ln|\cfrac{x-a}{x+a}| + C \\ &
(17)\int \frac{dx}{\sqrt{x^{2}+a^{2}}}=\ln(x+\sqrt{x^{2}+a^{2}}) + C \\ &
(18)\int \frac{dx}{\sqrt{x^{2}-a^{2}}}=\ln | x+\sqrt{x^{2}-a^{2}} | + C \\ &
(19)\int \sec x \ dx = \ln | \sec x+\tan x | + C \\ &
(20)\int \csc x \ dx = - \ln | \csc x+\cot x| + C
\end{aligned}
$$

### ğŸŸ¡é¢˜å‹ï¼šæ‚ä¾‹

## äºŒã€å®šç§¯åˆ†

### ï¼ˆä¸€ï¼‰å®šç§¯åˆ†æ¦‚å¿µ

### ï¼ˆäºŒï¼‰å®šç§¯åˆ†æ€§è´¨

### ï¼ˆä¸‰ï¼‰ğŸ“Œå®šç§¯åˆ†è®¡ç®—

#### æ¢å…ƒç§¯åˆ†æ³•

ä¸æ–¹ä¾¿è®¡ç®—æ—¶
1. ç›´æ¥æ›¿æ¢ä¸»è¦ç»“æ„
2. é…æ–¹åæ›¿æ¢
3. ç§¯åˆ†åŒºé—´å¯¹ç§°ï¼Œè€ƒè™‘å¥‡å¶æ€§
4. $\sqrt{1-t^2}$ä¸ºå•ä½åœ†ä¸ŠåŠæˆª

â‘ **ç¬¬ä¸€ç±»æ¢å…ƒç§¯åˆ†æ³•**

$$
\begin{aligned} & 
(1)\int f(ax+b)dx = \frac{1}{a} \int f(ax+b) \ dx(ax+b) \\ & 
(2)\int x^mf(ax^{m+1}+b)dx = \frac{1}{(m+1)a}\int f(ax^{m+1}+b) \ dx(ax^{m+1}+b)\quad(m\neq-1) \\ & 
(3)\int f(\sqrt{x})\frac{dx}{\sqrt{x}} = 2\int f(\sqrt{x})dx(\sqrt{x}) \\ & 
(4)\int f(e^x)e^xdx = \int f(e^x)dx(e^x) \\ & 
(5)\int f(\ln x)\frac{1}{x}dx = \int f(\ln x)dx(\ln x) \\ & 
(6)\int f(\sin x)\cos xdx = \int f(\sin x)dx(\sin x) \\ & 
(7)\int f(\cos x)\sin xdx = -\int f(\cos x)dx(\cos x) \\ & 
(8)\int f(\tan x)\frac{1}{\cos^{2}x}dx = \int f(\tan x)dx(\tan x) \\ & 
(9)\int f(\arcsin x)\frac{1}{\sqrt{1-x^{2}}}dx = \int f(\arcsin x)dx(\arcsin x) \\ & 
(10)\int f(\arctan x)\frac{1}{1+x^{2}}dx = \int f(\arctan x)dx(\arctan x)
\end{aligned}
$$

â‘¡**ç¬¬äºŒç±»æ¢å…ƒç§¯åˆ†æ³•**

- $\sqrt{a^2-x^2}$ï¼Œä»¤$x=a \sin t$æˆ–$x=a \cos t$
- $\sqrt{a^2+x^2}$ï¼Œä»¤$x=a \tan t$
- $\sqrt{x^2-a^2}$ï¼Œä»¤$x=a \sec t$

#### åˆ†éƒ¨ç§¯åˆ†æ³•ï¼ˆåŠ å‡äº¤æ›¿ï¼Œ+-+â€¦â€¦ï¼‰
$$\int uv' \ dx = uv - \int u'v \ dx$$

$$\underset{dx\leftarrow}{å} å¯¹ \; å¹‚ \; æŒ‡ \; \underset{\rightarrow \int}{ä¸‰}$$

â­•**è¡¨æ ¼ç§¯åˆ†æ³•**

1. **å«å¤šé¡¹å¼ç§¯åˆ†**
> å¯¹**å¤šé¡¹å¼**æ±‚å¯¼è‡³$0$ï¼Œå¯¹$e^{ax},\sin bx$ç§¯åˆ†

2. **$\sin xï¼Œe^{ax}$ç§¯åˆ†**
> å¯¹$\sin x$æ±‚å¯¼ï¼Œå¯¹$e^{ax}$ç§¯åˆ†ç›´åˆ°**å¾ªç¯**ï¼ˆæŒ‡å‡ºç°ä¸€å¼€å§‹æ±‚å¯¼æ—¶çš„$\int$é¡¹ï¼‰

### ï¼ˆå››ï¼‰ğŸ“Œå˜ä¸Šé™ç§¯åˆ†

1. ç›´æ¥æ±‚å¯¼å‹
$$â‘ [\int^{\varphi(x)}_a f(t)dt]'_x=f[\varphi(x)]Â·\varphi'(x)$$

$$â‘¡[\int^{\varphi_2(x)}_{\varphi_1(x)} f(t)dt]'_x=f[\varphi_2(x)]Â·\varphi_2'(x)-f[\varphi_1(x)]Â·\varphi_1'(x)$$

2. æ¢å…ƒæ±‚å¯¼å‹


### ğŸŸ¡é¢˜å‹ï¼šå®šç§¯åˆ†æ¦‚å¿µæ€§è´¨åŠå­˜åœ¨å‡†åˆ™


## ä¸‰ã€åå¸¸ç§¯åˆ†

â‘ å¯»æ‰¾ç‘•ç‚¹
â‘¡æ‹†åˆ†ç§¯åˆ†åŒºé—´

**ï¼ˆä¸€ï¼‰æ— ç©·åŒºé—´çš„$p$ç§¯åˆ†**
$$\int^{+\infty}_a\cfrac{1}{x^p}dx\begin{cases}
    æ”¶æ•›, p > 1 \\
    å‘æ•£, p \leq 1
\end{cases}
$$

**ï¼ˆäºŒï¼‰æ— ç•Œå‡½æ•°çš„$q$ç§¯åˆ†**
$$\int^{b}_a\cfrac{1}{(x-a)^q}dx\begin{cases}
    æ”¶æ•›, q < 1 \\
    å‘æ•£, q \geq 1
\end{cases}
$$

> æ— ç©·åŒºé—´$y$æ— ç©·å°ï¼Œ$p<1$å‘æ•£ï¼›æ— ç•Œå‡½æ•°$y$æ— ç©·å¤§ï¼Œ$p\leq1$å‘æ•£

**æ”¶æ•›é€Ÿåº¦**
$$
\cfrac{1}{e^x}>\cfrac{1}{x^p}>\cfrac{1}{\ln^ax}
$$
> $p$ç§¯åˆ†æ”¶æ•›è¶Šå¿«è¶Šå®¹æ˜“æ”¶æ•›ï¼ˆé è¿‘$x$è½´ï¼‰ï¼Œ$q$ç§¯åˆ†æ”¶æ•›è¶Šæ…¢è¶Šå®¹æ˜“æ”¶æ•›ï¼ˆ$\Delta y<\Delta x$ï¼‰

**å«æœ‰$\ln$**
â‘ å½“$x\rightarrow\infty$æ—¶ï¼Œ$\cfrac{\ln^ax}{x^p}$ä¸$\cfrac{1}{x^p}$åŒæ•›æ•£$(p>1)$

â‘¡å½“$x\rightarrow0$æ—¶ï¼Œ$|\ln x|^a<\cfrac{1}{x^p}$ï¼Œ$\ln^ax$è¶‹å‘$\infty$ï¼Œ$\cfrac{1}{\ln^axÂ·x}$æŒ‰$p$ç§¯åˆ†è®¡ç®—
â‘¢å½“$x\rightarrow1$æ—¶ï¼Œ$\ln x \rightarrow x-1$ï¼Œ$\ln^ax$è¶‹å‘$0$æ—¶ï¼Œ$\cfrac{1}{\ln^axÂ·x}$æŒ‰$q$ç§¯åˆ†è®¡ç®—

## å››ã€å®šç§¯åˆ†åº”ç”¨

### ï¼ˆä¸€ï¼‰å‡ ä½•åº”ç”¨
ğŸ“Œé¢ç§¯
ğŸ“Œä½“ç§¯
å¼§é•¿
æ—‹è½¬é¢é¢ç§¯

### ï¼ˆäºŒï¼‰ç‰©ç†åº”ç”¨
å‹åŠ›
å˜åŠ›åšåŠŸ
å¼•åŠ›
è´¨å¿ƒ

# å¸¸å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹

## ï¼ˆä¸€ï¼‰å¸¸å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹çš„åŸºæœ¬æ¦‚å¿µ

ç‰¹å¾æ–¹ç¨‹ï¼šå°†$y^{(k)}$æ›¿æ¢ä¸º$r^k$

**ç‰¹å¾æ ¹**ï¼š
- å•å®æ ¹$r$ï¼Œ$y=Ce^{rx}$
- $k$ é‡å®æ ¹$r$ï¼Œ$y=(C_1+C_2x+â€¦+c_kx^{k-1})e^{rx}$
- å…±è½­å¤æ ¹ $r=\alpha \pm i \beta$ï¼Œ$y=e^{\alpha x}(C_1cos\beta x+C_2sin\beta x)$


## ï¼ˆäºŒï¼‰ğŸ“Œä¸€é˜¶å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹

### å¯åˆ†ç¦»å˜é‡å‹$y'=f(x)Â·g(y)$
åˆ†ç¦»å˜é‡ä¸º$\cfrac{dy}{g(y)}=f(x)dx$ï¼Œä¸¤è¾¹åŒæ—¶ç§¯åˆ†$\int \cfrac{dy}{g(y)}=\int f(x)dx$

### å½¢å¦‚$y'=f(ax+by+c)$
ä»¤$u=ax+by+c$ï¼Œåˆ™$u'=a+bf(u)$ï¼Œåˆ†ç¦»å˜é‡ä¸º$\cfrac{du}{a+bf(u)}=dx$ï¼Œä¸¤è¾¹åŒæ—¶ç§¯åˆ†$\int\cfrac{du}{a+bf(u)}=\int dx$

### é½æ¬¡å‹$y'=f(\cfrac{y}{x})$æˆ–$\cfrac{1}{y'}=f(\cfrac{x}{y})$

### ä¸€é˜¶çº¿æ€§å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹$y'+P(x)y$=Q(x)
â‘  æ±‚$P(x)Q(x)$

## ï¼ˆä¸‰ï¼‰å¯é™é˜¶çš„é«˜é˜¶æ–¹ç¨‹

## ï¼ˆå››ï¼‰ğŸ“Œé«˜é˜¶çº¿æ€§å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹ï¼ˆå¸¸ç³»æ•°ï¼‰

### äºŒé˜¶å¸¸ç³»æ•°**é½æ¬¡**çº¿æ€§å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹
$$y''+py'+qy=0$$

â‘  å†™å‡ºç‰¹å¾æ–¹ç¨‹
â‘¡ æ ¹æ®$\Delta$åˆ¤æ–­ç‰¹å¾æ ¹
â‘¢ å†™å‡ºé€šè§£
â‘¡ åŠ å…¥å¸¸æ•°$C_1,C_2$ç‰¹è§£

**ç‰¹å¾æ–¹ç¨‹**
$$r^2+qr+p=0$$

1. $\Delta > 0$ï¼Œç‰¹è§£ä¸º$e^{r_1Â·x},e^{r_2Â·x}$
2. $\Delta = 0$ï¼Œç‰¹è§£ä¸º$e^{r_1Â·x},xÂ·e^{r_1Â·x}$
3. $\Delta < 0$ï¼Œç‰¹è§£ä¸º$e^{\alpha x}\sin\beta x,e^{\alpha x}\cos\beta x$

### äºŒé˜¶å¸¸ç³»æ•°**éé½æ¬¡**çº¿æ€§å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹
$$y''+py'+qy=f(x)$$

$$
f_1(x)=e^{\lambda x}Â·P_n(x)\\
f_2(x)=e^{\lambda x}Â·[P_n(x)\sin(\omega x)+P_l(x)\cos(\omega x)]
$$

â‘  ç¡®å®š$\lambda$ä¸$P_n(x)/P_l(x)$
â‘¡ æ±‚**é½æ¬¡**æ–¹ç¨‹é€šè§£ï¼Œç¡®å®š$r_1,r_2$
â‘¢ **å¾…å®šç³»æ•°**æ±‚**éé½æ¬¡**æ–¹ç¨‹**ç‰¹è§£**
    $f_1(x):y{*}Q_n(x)$ä¸$P_n(x)$æ¬¡æ•°ç›¸åŒ
    $f_2(x):y*$å¤šé¡¹å¼æ¬¡æ•°$m=\max\{n,l\}$
â‘£å¤šä¸ª$f(x)$åˆ†å¼€è®¡ç®—ä»£å…¥

**ç‰¹è§£**
$y*=x^kÂ·e^{\lambda x}Â·Q_N(x)$

**$f_1(x)\lambda$ä¸ç‰¹å¾æ ¹**
$\lambda\neq r_1,\lambda\neq r_2 \quad | y*=x^0Â·e^{\lambda x}Â·Q_n(x)$
$\lambda = r_1,\lambda\neq r_2 \quad | y*=x^1Â·e^{\lambda x}Â·Q_n(x)$
$\lambda = r_1,\lambda = r_2 \quad | y*=x^2Â·e^{\lambda x}Â·Q_n(x)$
> ç›¸ç­‰çš„ä¸ªæ•°å†³å®š$x$çš„æ¬¡æ•°

**$f_2(x)\lambda$ä¸ç‰¹å¾æ ¹**
$\lambda\pm\omega i$**ä¸æ˜¯**ç‰¹å¾æ ¹ï¼Œ $| y*=e^{\lambda x}[Q_m(x)\sin(\omega x)+R_m(x)\cos(\omega x)]$
$\lambda\pm\omega i$**æ˜¯**ç‰¹å¾æ ¹ï¼Œ $| y*=xÂ·e^{\lambda x}[Q_m(x)\sin(\omega x)+R_m(x)\cos(\omega x)]$
> xçš„æ¬¡æ–¹ï¼šåˆ¤æ–­ä¸ºå‡ç­‰äº0ï¼Œä¸ºçœŸç­‰äº1
> 

# å¤šå…ƒå‡½æ•°å¾®åˆ†å­¦

## ä¸€ã€å¤šå…ƒå‡½æ•°çš„åŸºæœ¬æ¦‚å¿µ

### ï¼ˆä¸€ï¼‰å¤šå…ƒå‡½æ•°æé™

### ï¼ˆäºŒï¼‰å¤šå…ƒå‡½æ•°çš„è¿ç»­æ€§

### ï¼ˆä¸‰ï¼‰åå¯¼æ•°

### ï¼ˆå››ï¼‰å…¨å¾®åˆ†
$$dz=\cfrac{\partial z}{\partial x}dx + \cfrac{\partial z}{\partial y}dy$$

### ï¼ˆäº”ï¼‰è¿ç»­ã€å¯å¯¼ã€å¯å¾®çš„å…³ç³»

### ğŸŸ¡é¢˜å‹ï¼šè®¨è®ºè¿ç»­æ€§ã€å¯å¯¼æ€§ã€ğŸ“Œå¯å¾®æ€§

## äºŒã€å¤šå…ƒå‡½æ•°å¾®åˆ†æ³•

### ğŸŸ¡ğŸ“Œé¢˜å‹ï¼šå¤åˆå‡½æ•°çš„åå¯¼æ•°ä¸å…¨å¾®åˆ†

### ğŸŸ¡ğŸ“Œé¢˜å‹ï¼šéšå‡½æ•°çš„åå¯¼æ•°ä¸å…¨å¾®åˆ†

â‘ æ±‚å‡º$z$
â‘¡åˆ†åˆ«å¯¹$x$å’Œ$y$æ±‚å¯¼
â‘¢ä»£å…¥è®¡ç®—å¾—å…¨å¾®åˆ†

*é”é“¾æ³•åˆ™

## ä¸‰ã€å¤šå…ƒå‡½æ•°çš„æå€¼ä¸æœ€å€¼

**äºŒå…ƒå‡½æ•°æå€¼å­˜åœ¨çš„å……åˆ†æ¡ä»¶**
ä¸€é˜¶åå¯¼æ•°ä¸º0ï¼ŒäºŒé˜¶åå¯¼æ•°åˆ†åˆ«ä¸º$Aã€Bã€C$
$AC-B^2>0$æ—¶æœ‰æå€¼ï¼Œ$A<0$æœ‰æå¤§å€¼ï¼Œ$A>0$æœ‰æå°å€¼
$AC-B^2<0$æ—¶æ²¡æœ‰æå€¼
$AC-B^2=0$æ—¶å¯èƒ½æœ‰æå€¼


### ï¼ˆä¸€ï¼‰æ— çº¦æŸæå€¼

### ï¼ˆäºŒï¼‰æ¡ä»¶æå€¼ä¸æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥ä¹˜æ•°æ³•

### ï¼ˆä¸‰ï¼‰æœ€å¤§æœ€å°å€¼

# äºŒé‡ç§¯åˆ†

## ä¸€ã€äºŒé‡ç§¯åˆ†çš„æ¦‚å¿µä¸æ€§è´¨

### é»æ›¼å’Œ

â‘  æ$\cfrac{1}{n^2}$åŒ–ä¸º**æ ‡å‡†å½¢å¼**
â‘¡ ä»¤$i_n=x$ï¼Œ$j_n=y$ï¼ŒåŒ–ä¸º**äºŒé‡ç§¯åˆ†**å’Œ**äºŒæ¬¡ç§¯åˆ†å½¢å¼**

**æ ‡å‡†å½¢å¼**
$\underset{n\rightarrow \infty}{lim}\sum^n_{i=1}\sum^n_{j=1}\cfrac{1}{n^2} \; f(\cfrac{i}{n},\cfrac{j}{n})$

**äºŒé‡ç§¯åˆ†å½¢å¼**
$\iint_Df(x,y)d\sigma$

**äºŒæ¬¡ç§¯åˆ†å½¢å¼**
$\int^1_0\int^1_0f(x,y)dxdy$

## äºŒã€ğŸ“ŒäºŒé‡ç§¯åˆ†è®¡ç®—

## ğŸŸ¡é¢˜å‹ï¼šç´¯æ¬¡ç§¯åˆ†äº¤æ¢æ¬¡åºåŠè®¡ç®—

## ğŸŸ¡ğŸ“Œé¢˜å‹ï¼šäºŒé‡ç§¯åˆ†è®¡ç®—

# æ— ç©·çº§æ•°

## ä¸€ã€å¸¸æ•°é¡¹çº§æ•°

### ï¼ˆä¸€ï¼‰çº§æ•°çš„æ¦‚å¿µä¸æ€§è´¨

### ï¼ˆäºŒï¼‰ğŸ“Œçº§æ•°çš„å®¡æ•›å‡†åˆ™

### ğŸŸ¡é¢˜å‹ï¼šå¸¸æ•°é¡¹æŠ€æœ¯æ•›æ•£æ€§çš„åˆ¤å®š

## äºŒã€å¹‚çº§æ•°

### å¹‚çº§æ•°çš„æ€§è´¨

**é˜¿è´å°”å®šç†**
è‹¥å¹‚çº§æ•°åœ¨$x_a$æ”¶æ•›ï¼Œåˆ™$|x|<|x_a|$æ”¶æ•›ï¼Œè‹¥å¹‚çº§æ•°åœ¨$x_b$å‘æ•£ï¼Œåˆ™$|x|>|x_b|$å‘æ•£


### ğŸŸ¡é¢˜å‹ï¼šæ±‚æ”¶æ•›åŠå¾„ã€æ”¶æ•›åŒºé—´ã€æ”¶æ•›åŸŸåŠå’Œå‡½æ•°

â‘  æ±‚é€šé¡¹$a_n=$
â‘¡ ä»¤$\underset{n\rightarrow\infty}{\lim}|\cfrac{a_{n+1}}{a_{n}}|<1$
â‘¢ è§£å¾—$x$çš„èŒƒå›´ä¸ºæ”¶æ•›åŒºé—´ï¼ŒæŠ˜åŠä¸ºæ”¶æ•›åŠå¾„
â‘£ ä»£å…¥ç«¯ç‚¹å€¼ï¼Œæ£€æŸ¥ç«¯ç‚¹æ˜¯å¦æ”¶æ•›ï¼ˆ**è±å¸ƒå°¼å…¹åˆ¤åˆ«æ³•**ï¼‰ï¼Œåˆ¤æ–­æ”¶æ•›åŸŸ
â‘¤ æ±‚**å’Œå‡½æ•°**ï¼Œä¸¤ä¸ªæ¨¡ç‰ˆï¼Œæœ¬è´¨ä¸Šéƒ½æ˜¯é€šè¿‡**ç­‰æ¯”çº§æ•°**æ±‚å’Œ
â‘¥ å’Œå‡½æ•°ä¸­æ— å®šä¹‰çš„ç‚¹å•ç‹¬è®¡ç®—

**è±å¸ƒå°¼å…¹åˆ¤åˆ«æ³•**ï¼ˆäº¤é”™çº§æ•°ï¼‰
å¯¹äº
$$\sum^{\infty}_{n=1}(-1)^n u_n$$
çº§æ•°æ”¶æ•›çš„å……åˆ†æ¡ä»¶ä¸º
$(1)u_n \overset{n\rightarrow\infty}{\rightarrow}0$
$(2)u_n$é€’å‡

**å’Œå‡½æ•°æ¨¡ç‰ˆ**

$$(1)\sum^{\infty}_{n=1} \cfrac{x^n}{n} \; æˆ– \; \sum^{\infty}_{n=1} (-1)^t \cfrac{x^n}{n} \\
(2)\sum^{\infty}_{n=1} nx^{n-1} \; æˆ– \; \sum^{\infty}_{n=1} (-1)^t nx^{n-1}$$
> ç›´æ¥ä¹˜å…ˆç§¯åå¯¼ï¼Œæœ‰åˆ†æ¯å…ˆå¯¼åç§¯ï¼ˆè¿ç»­æ±‚å¯¼ï¼‰

**ç­‰æ¯”çº§æ•°**
$$
\sum^{\infty}_{n=0}(-1)^n x^n=\cfrac{1}{1+x}(|r|<1)\\
\sum^{\infty}_{n=0}=\cfrac{1-q^{n+1}}{1-q}
$$
> å…¶ä¸­$q<1,\underset{n\rightarrow 0}{\lim}\rightarrow 0$ï¼Œæ•…$q^n\rightarrow 0$ï¼›åŒæ—¶$(-1)^n$ä¹Ÿå±äºå…¬æ¯”

### ğŸŸ¡é¢˜å‹ï¼šå°†å‡½æ•°å±•å¼€ä¸ºå¹‚çº§æ•°

## ä¸‰ã€å‚…é‡Œå¶çº§æ•°

### ï¼ˆä¸€ï¼‰å‚…é‡Œå¶ç³»æ•°ä¸å‚…é‡Œå¶çº§æ•°

### ï¼ˆäºŒï¼‰æ”¶æ•›å®šç†ï¼ˆç‹„åˆ©å…‹é›·ï¼‰

### ï¼ˆä¸‰ï¼‰å‡½æ•°å±•å¼€ä¸ºå‚…é‡Œå¶çº§æ•°

### ğŸŸ¡é¢˜å‹ï¼šæœ‰å…³æ”¶æ•›å®šç†çš„é—®é¢˜

# å‘é‡ä»£æ•°ä¸ç©ºé—´è§£æå‡ ä½•åŠå¤šå…ƒå¾®åˆ†å­¦åœ¨å‡ ä½•ä¸Šçš„åº”ç”¨

## ä¸€ã€å‘é‡ä»£æ•°

## äºŒã€ç©ºé—´å¹³é¢ä¸ç›´çº¿

## ä¸‰ã€æ›²é¢ä¸ç©ºé—´æ›²çº¿

äºŒæ¬¡æ›²é¢
1. æ¤­åœ†é”¥é¢
2. æ¤­çƒé¢
3. å•å¶åŒæ›²é¢
4. åŒå¶åŒæ›²é¢
5. æ¤­åœ†æŠ›ç‰©é¢
6. åŒæ›²æŠ›ç‰©é¢


## å››ã€å¤šå…ƒå¾®åˆ†åœ¨å‡ ä½•ä¸Šçš„åº”ç”¨
æ›²é¢çš„åˆ‡å¹³é¢ä¸æ³•çº¿
æ›²çº¿çš„åˆ‡çº¿ä¸æ³•å¹³é¢

# å¤šå…ƒå‡½æ•°ç§¯åˆ†å­¦åŠå…¶åº”ç”¨

## ä¸€ã€ä¸‰é‡ç§¯åˆ†

## äºŒã€æ›²çº¿ç§¯åˆ†

### ä¸€å‹çº¿ç§¯åˆ†


**æ˜¾å¼æ–¹ç¨‹**
$$
ds=\sqrt{1+(y')^2}dx \quad \int^a_b f(x,y(x)) \sqrt{1+(y')^2} dx
$$

**å‚æ•°æ–¹ç¨‹**
$$
ds=\sqrt{(x')^2+(y')^2}dt \quad \int^{\alpha}_{\beta} f(x(t),y(t)) \sqrt{(x')^2+(y')^2} dt\quad(\alpha>\beta)
$$

### ğŸ“Œå¹³é¢äºŒå‹çº¿ç§¯åˆ†-æ ¼æ—å…¬å¼ï¼ˆè¡¥çº¿ï¼‰

â‘  åˆ¤æ–­æ˜¯å¦**é—­åˆ**ä¸**æ–¹å‘**ï¼ˆ**è¡¥çº¿**ï¼‰
â‘¡ ä½¿ç”¨**æ ¼æ—å…¬å¼**åŒ–ç®€
â‘¢ åˆ¤æ–­**åŒºåŸŸç±»å‹**ï¼Œå…ˆå†™dxè¿˜æ˜¯dyï¼ˆå…ˆå†™çš„åç®—ï¼Œåå†™çš„å…ˆç®—ï¼‰
â‘£ è®¡ç®—**è¡¥çº¿ç§¯åˆ†**
â‘¤ å‡å»è¡¥çº¿ï¼ˆå¦‚æœ‰ï¼‰

**é—­åˆ**æ›²çº¿ï¼Œè¿ç»­å¯å¯¼
ä¿æŒåŒºåŸŸåœ¨å·¦æ‰‹è¾¹ï¼Œæ²¿ç›´çº¿å‰è¿›ï¼Œé€†æ—¶é’ˆä¸º**æ­£å‘**
è¡¥çº¿ä»åŸæ›²çº¿**ç»ˆç‚¹æŒ‡å‘èµ·ç‚¹**

**æ ¼æ—å…¬å¼**
$$
\oint_L Pdx+Qdy=\iint_D (\cfrac{\partial Q}{\partial x}-\cfrac{\partial P}{\partial y})d\sigma
$$

**Xå‹åŒºåŸŸä¸Yå‹åŒºåŸŸ**
$X$å‹ï¼šä½¿ç”¨å‚ç›´$X$è½´çš„ç›´çº¿ç©¿è¿‡é—­åˆå›¾å½¢
$Y$å‹ï¼šä½¿ç”¨å‚ç›´$Y$è½´çš„ç›´çº¿ç©¿è¿‡é—­åˆå›¾å½¢
ç›´çº¿ç©¿è¿‡å›¾å½¢æ—¶ï¼Œå…¥å£ä½äºåŒä¸€è¡¨è¾¾å¼ï¼Œå‡ºå£ä½äºåŒä¸€è¡¨è¾¾å¼

**ç›´æ¥ç§¯åˆ†**
ç»Ÿä¸€å˜é‡ï¼ŒåŒ–ä¸º$x/y$æˆ–å‚æ•°åŒ–ä¸º$t$

### ğŸ“Œç©ºé—´äºŒå‹çº¿ç§¯åˆ†-æ–¯æ‰˜å…‹æ–¯å…¬å¼



## ä¸‰ã€æ›²é¢ç§¯åˆ†

â‘  ç¡®å®šæ˜¾å¼å‡½æ•°ï¼ˆä¸€èˆ¬é€‰æ‹©$xOy$å¹³é¢ï¼‰
â‘¡ 


$$
dS=\sqrt{1+(\frac{\partial z}{\partial x})^2+(\frac{\partial z}{\partial y})^2} dxdy
$$

## å››ã€å¤šå…ƒç§¯åˆ†åº”ç”¨ï¼ˆè´¨å¿ƒï¼Œå½¢å¿ƒï¼ŒåŠŸï¼Œè½¬åŠ¨æƒ¯é‡ï¼‰

### å½¢å¿ƒ

â‘  é€‰æ‹©å…¬å¼
â‘¡ é€‰å–åæ ‡ç³»ï¼ˆ**æåæ ‡**æˆ–æŸ±é¢ï¼‰
â‘¢ è®¡ç®—**é¢ç§¯/ä½“ç§¯**
â‘£ è®¡ç®—åˆ†å­

$$
\overline{x}=\cfrac{1}{S}\underset{\Omega}{\iint}x d\sigma, 
\overline{y}=\cfrac{1}{S}\underset{\Omega}{\iint}y d\sigma, 
$$
å…¶ä¸­$S=\underset{S}{\iint}d\sigma$ä¸ºåŒºåŸŸ $D$ çš„é¢ç§¯

$$
\overline{x}=\cfrac{1}{V}\underset{\Omega}{\iiint}xdV, 
\overline{y}=\cfrac{1}{V}\underset{\Omega}{\iiint}ydV,
\overline{z}=\cfrac{1}{V}\underset{\Omega}{\iiint}zdV,
$$
å…¶ä¸­$V=\underset{\Omega}{\iiint}dV$ä¸ºåŒºåŸŸ $\Omega$ çš„ä½“ç§¯

**æåæ ‡**
$x=r\cos\theta, y=r\sin\theta$

**é¢ç§¯/ä½“ç§¯**
$d\sigma = r dr d\theta$
$dV = r dr d\theta dz$

## äº”ã€åœºè®ºåˆæ­¥ï¼ˆæ¢¯åº¦ï¼Œæ•£åº¦ï¼Œæ—‹åº¦ï¼‰

1. æ¢¯åº¦

$$gradf(x_0,y_0)=f'_x(x_0,y_0)i+f'_y(x_0,y_0)j$$

# ä¸‰è§’å‡½æ•°

## ä¸€ã€ä¸‰è§’æ’ç­‰å˜æ¢

### ï¼ˆä¸€ï¼‰å€è§’å…¬å¼
$\sin2a = 2\sin a \cos a$
$\cos2a = \cos^2a - \sin^2a = 2\cos^2 - 1$

### ï¼ˆäºŒï¼‰åŠè§’å…¬å¼
$\sin \cfrac{x}{2} = \pm \sqrt{\cfrac{1 - \cos x}{2}} $
$\cos \cfrac{x}{2} = \pm \sqrt{\cfrac{1 + \cos x}{2}} $
$\sin \cfrac{x}{2} = \pm \sqrt{\cfrac{1 - \cos x}{1 + \cos x}} $

### ï¼ˆä¸‰ï¼‰ä¸‰è§’å…³ç³»

$\sec x = \cfrac{1}{\cos x} \qquad $
$\csc x = \cfrac{1}{\sin x} \; ,\; \int \csc^2 x = -\cot x$
$\cot x = \cfrac{1}{\tan x}=\cfrac{\cos x}{\sin x} \qquad $

$1 + \tan^2 x = \sec^2 x$

### ï¼ˆå››ï¼‰å’Œè§’å…¬å¼
$\sin (A + B) = \sin A \cos B + \cos A \sin B$
$\sin (A - B) = \sin A \cos B - \cos A \sin B$

$\cos (A + B) = \cos A \cos B - \sin A \sin B$
$\cos (A - B) = \cos A \cos B + \sin A \sin B$

$\tan (A + B) = \cfrac{\tan A + \tan B}{1 - \tan A \tan B}$
$\tan (A - B) = \cfrac{\tan A - \tan B}{1 + \tan A \tan B}$

### ï¼ˆäº”ï¼‰è¾…åŠ©è§’å…¬å¼
$a \sin \theta + b \cos \theta = \sqrt{a^2 + b^2}\sin (\theta + \varphi)\qquad \tan \varphi = \frac{a}{b}$
$a \sin \theta + b \cos \theta = \sqrt{a^2 + b^2}\cos (\theta + \varphi)\qquad \tan \varphi = \frac{b}{a}$

### ï¼ˆå…­ï¼‰è¯±å¯¼å…¬å¼
$\sin(\cfrac{\pi}{2}+a)=\cos a$
$\cos(\cfrac{\pi}{2}+a)=-\sin a$
$\tan(\cfrac{\pi}{2}+a)=-\cot a$

$\sin(\pi+a)=-\sin a$
$\cos(\pi+a)=-\cos a$
$\tan(\pi+a)= \tan a$

